澳洲宣布 停止使用華為、中興手機

在美國之後，澳大利亞也公開表示，逐步淘汰華為、中興手機。

據美國《商業內幕》報導，隨著外界持續發出警告，澳大利亞政府機構決定，逐步淘汰中國大陸的華為、中興兩品牌的手機。澳大利亞國防部發言人證實，他們將不再使用任何華為和中興產品，而以前採購的，雖然暫時還在使用，但過一段時間將被取消，用其他生產商的產品取代它們。

據悉，華為近期正在努力想為澳洲提供5G行動電話網路設備。目前，澳洲的電信公司巨頭Optus和Vodafone都在與華為合作推出5G，只有澳洲電信Telstra使用愛立信（Ericsson）作為5G的供應商。全球提供5G技術的供應商屈指可數，除了諾基亞和愛立信，就是中國的華為和中興（ZTE）。《澳洲金融評論報》表示，為了減輕產品帶來的國家安全擔憂，華為近幾個月來一直在賣力遊說澳洲政府。

《觀察者網》報導稱，澳大利亞國防部的這一決定是在美國對華為和中興說「不」的兩週後作出的。此前，包括美國中央情報局（CIA）、聯邦調查局（FBI）和國家安全局在內的6家美國情報機構，同時在美國參議院情報委員會聽證會上建議，美國人不要使用華為和中興產品，因為存在間諜危險。他們認為，這些公司與中國情報機構關係甚密。

聯邦調查局(FBI)局長克里斯．雷(Chris Wray)表示：「與我們有著不同價值觀的外國政府控制的公司或實體，被允許在我們的電信網路中獲得有實權的位置，這令我們非常擔心。因為它提供了（讓外國政府）向我們施加壓力和控制我們電信基礎設施的能力、惡意修改或竊取信息的能力以及進行不被發現的間諜活動的能力。這些都是我們擔心的。」

《深科技》刊文指，澳大利亞總理譚寶（Malcolm Turnbull）最近訪問美國期間，聽取了美國國家安全局（National Security Agency）和國土安全部（Department Of Homeland Security）負責人對華為希望為澳大利亞新電話網路提供設備的擔憂。

今年以來，美國主要移動運營商AT&T、Verizon相繼宣布，放棄與華為合作。陸媒評論說，AT&T、Verizon的決定，使得華為手機的美國夢變得渺茫。

《彭博社》上月引述市場研究機構Recon Analytics LLC的分析師Roger Entner表示，「你的手機是終極的特洛伊木馬。……如果有人控制了你的手機，他們可以做很多事情。他們可以打開麥克風或攝像機，如果你為國防承包商或晶元製造商工作，他們可以獲得敏感信息。」

事實上，早在2012年，美國眾議院情報委員會就曾發布報告，建議美國私營公司尋求其他供應商，政府體系和承包商拒絕使用這兩家中國公司的產品。

報告認為，華為、中興與中國政府關係密切。這兩家公司在美國擴展，進入美國至關重要的電信和數據處理基礎設施對美國構成安全威脅。

澳洲都出手

後知後覺

好過無知覺

遲醒覺好過唔識醒

無事既

部機可能暗中上緊網

係有可能既！！！齋電話功能都已經有後門！！！

最重要係就算UI話你冇上網，其實內便都可以上緊囉！！！

唔上網，但係手機訊號都會搵到你。
就算開啓起飛行模式一樣。

支那連少數向外走到的公司都玩完

根本一開始就唔應該貪平用支那貨
都唔知班鬼佬搞乜鳩

btw屎米一加果d唔洗bam?

用得咁既手機殻,不如用其他機會唔會好D呢?

咁oppo 同屌米呢

係囉 度度都停止使用
係得香港有某班傻鳩 吹奏

可能硬件係Qualcomm 未咁大影響

早十年唔係咁講架喎
香港人屌緊大陸入侵滲透你班澳閪媒日日向香港人開火架，今日做咩怕大陸

遲早 掛羊頭賣狗肉

用香港個名黎製造手機品牌打入番歐美巿場

反正香港用途就係避孕套